美學者：川普沒有瘋 我們才瘋了

美學者：川普沒有瘋 我們才瘋了
2017/02/20 14:28

民眾在Change網站指稱川普精神異常，應叫他下台。翻攝網路

法蘭西斯稱川普沒有精神病。翻攝《洛杉磯時報》網站

美國總統川普是公認的成功企業家，但常被指出他言行狂妄，常用誇大語氣，動輒用推特發文批判對他不公平的媒體發佈「假新聞」，日前有35位精神病專家連署致函《紐約時報》，質疑川普精神狀況不夠穩定，不適任總統，不過也有權威學者法蘭西斯跳出來為他辯護，他說川普也許是「世界級」自戀狂，但還沒到精神病的程度。他說：「川普沒有瘋，我們（美國人）才瘋狂。」

74歲的法蘭西斯（Allen Frances）曾在一流學府康乃爾大學、杜克大學任教，曾主持編撰美國精神病學會的手冊《精神疾病診斷與統計手冊》，他駁斥業餘學者對川普錯誤診斷，以為川普有「自戀型人格障礙」，法蘭西斯說，這些醫生根本沒親自見過川普，隔空診斷已違反美國精神病學會在1973年制定的一項「高華德守則」。法蘭西斯投書《紐約時報》寫道：「他可能是世界級的自戀狂，但這並不表示他有精神病，因為他並未顯現因精神異常而造成的焦慮和絕望。」

法蘭西斯說：「川普由於自大、自我陶醉和漠視他人，造成別人嚴重痛苦，而不是自己感受痛苦。他由此獲得回報，而不是感受到懲罰。」「說川普把精神病患相比，是侮辱真正的精神病患。精神病患通常都有禮貌、心懷善念，但川普不一樣。」法蘭西斯說，沒禮貌不是精神病患的症狀，那些心理學者對川普的看法都錯了。

美國《洛杉磯時報》專欄作家艾卡利安（Robin Abcarian）說，川普作風有點瘋狂、怪異，但他沒瘋，他只是讓其他人抓狂。不只精神病專家連名質疑川普精神狀況不穩定，民主黨籍的加州眾議員劉雲平（Ted Liu）還提案建議白宮聘用專屬心理學者，網站加入連署，指控川普有精神病，要求他下台，美國自由派雜誌《新共和》文章更把川普的不夠專注、自大妄想、歸因於性病造成的神經梅毒症狀。

在法蘭西斯眼中，隔空問診都是不專業的行為，曾有電視節目邀他公開剖析川普精神狀態，但他婉拒了，他認為隔空分析病患有違醫德，而且川普也沒有精神異常的症狀。法蘭西斯是民主黨員，他也不支持川普，但他說他的政治原則就是要公正，常有民眾寫電郵、發推特問他：「川普知道自己說謊嗎？他是故意的，還是他真的以為自己說的都是真的？」

法蘭西斯說，那些都不重要：「他腦袋裡面怎樣無關緊要。」如果不滿意川普，應該是在下屆期中大選和未來總統大選，用選票削弱川普的權力。法蘭西斯的妻子曼寧（Donna Manning）也是心理學者，兩人正在合作撰寫一本新書，他說，書名暫定為：「川普沒有瘋，我們才瘋了。」

（蔡筱雯／綜合外電報導）

你叫reddit，twitter，荷里活........班左膠點回

Reddit ban晒alt-right subreddits, 剩返The_Donald

有民主制度但唔尊重民主結果，班左膠

左膠話你係精神病，你就係精神病

左膠幾撚惡

左膠

民主就係包括埋可以日日叫佢落台
而且美國憲法第一修正案有賦予美國民眾呢種自由

依家係抹黑wor

侵連精神病患都不如

屈人精神病實在有啲過份

Feminist science, intersectional science

唔知Goldwater Rule中文係咩去search, 第一版有齊輕新聞, HK01, 橙新聞, 撳落去重有巴士的報, content farm

你這個法蘭西斯

以後唔使＂睇＂醫生啦，啲左膠所謂學者，隔空診斷，聽嗰幾場 rallies 同 interview 就斷症，睇黎嗰所謂頂尖大學水準都第三世界都不如！

令到左膠黐晒線

我法蘭克·西都覺得佢冇問題

CCTVB 日日屌緊

癡線同狂妄係兩回事，但美國人好似唔識分

無計 對華政策真係

老實講 佢用緊一套商戰場上不斷用既技兩 呢個係一般政客出身既偽君子小用
老實講 佢好多都係用威迫威脅去實行 但所以實行呢d野 係基於合理公平下講出重點
例如 移民政策 點解冇只有政客左膠出黎屌 一般市民支持 因為移民你係要投資移民 唔係非法入境 再做難民植根 呢點我諗除左膠同政客不同己見 我相信大部份人認同 包括非法移民 有錢佢地唔會投資移民 只係佢地洞悉漏洞 去做呢樣野 用最小成本完成 得到額外回報(例外收容國經濟生活資助)
畀多個例子 北約 佢話退出 大家嘩然 但事實上 北約組織唔想佢走係因為美方軍事支出多出實際保證五成 換句話佢支出係over 150% 老實 唔小成員國借經驗問題佢出小唔小錢 例如西班牙 意大利 而係唔係真係經濟差拎唔到出黎 佢地係用國家收入百份比去支出 換言之 支出唔係實數 係浮動 但礙於地理同恐怖威脅唔大 有d國家出錢的確好小 講返係唔係真係因經濟問題 希臘實際做到果個百份比 其實 其他國家對北約組織 比起美國 更唔支持
再講奧巴馬醫保 實際上係唔係好事 一般家庭收入 及一等公民 多數會為自己去買保險 一般唔舒服會睇醫生 其實幾貴 有保險 醫院係會有人幫你問保險公司拎 而自己會慳一筆 美國人會當係交稅咁買 而一d窮人大家買 其實可以免左筆數 但隨次數愈多 你既優先次序會下降 所以唔想影響自己病情惡化 好多人係有能力下會買 但醫保既政策 實際受惠係窮人 只係將醫療支出轉係市民身上 令一般冇買醫保人黎講一大喜訊 但一般買開既人黎講 係無端端醫班一個仙都唔洗出既人 由私營轉成公立性質 老實講 搵到錢果班就會出聲屌 但包裝好 實際中立既人太多 反對唔大 不過投票反映出一班藍領同精英支持trump就知 藍領雖然眼光唔長遠 但自己利益會唔去考慮

只係左膠要謀殺人格

法蘭西斯稱川普沒有精神病。翻攝《洛杉磯時報》網站

美國佬根本戇鳩
純粹唔鐘意佢既言行
就不斷中傷佢
老老實實 當奴幾時有唔係以美國本土利益行先既政策？

人人有唔同睇法，呢個啱
有人係鐘意做世界警察，英雄主義，疊馬
有人係鐘意做道德撚

但精神病醫生連署真係痴撚線
你有冇診斷過呀？
睇佢電視既神態 動作可以證明佢精神病？
有冇職業道德？
濫用自己醫生資格

我係左膠道德撚一定屌撚左呢班弱智仔先